[三分鍾學整] 傳統卡邦尼意粉 Carbonara

三分鍾教識大家點煮傳統卡邦尼意粉！
材料簡單，由準備到完成十分鍾搞掂～
味道同之前係羅馬食倒的一模一樣，保證正宗！
有興趣的巴打可以㩒入去睇下詳細教學

P.S. 有朋友問點解煎pancetta會落油
係因為今次d pancetta 比較瘦，乾鑊煎d肉會易柴
落少少油會加快render d脂肪
如果你買倒比較肥的pancetta可以唔落！

如果鍾意可以俾個like，訂閱，留個言話我地知想學咩，識整一定教！

你講野大膽d

留名學野

有冇簡易版risotto

lm

係絲打呀

今日先煮完

好似教育電視配音

放鬆啲個語氣可以, 加油, 幾正, 拍多啲簡單野就好

收倒收倒會改進

打算拍多少少中菜先遲d整！

係啊快d試下整啦

係咪煮法差唔多先
好多youtube教都係加忌廉又洋蔥又磨菇

多謝支持！我地目標係條條片都三分鐘！易學易整

多謝支持

太邪惡 有冇啲健康啲㗎

日式親子don，白汁栗米魚柳飯岩唔岩食
有咩有興趣ge餸隨便講

絲打煮開咩式野食多

絲打煮野食應該幾勁

入嚟睇完好肚餓

d 蛋生架wo
食死人咩

親子丼啱啱啱

中西式都有，遲d會慢慢出post教大家

試下整啦，好易上手

巴打d 蛋係美國無菌蛋，唔係made in China，可以放心食用

聽晚九點出片！

教下慢煮雞既調味
蝦料理

今日lunch食豉油皇大蝦，岩唔岩食

又或者酒樓風味的滑蛋蝦仁，不過油要多炒出黎先滑

絲打把聲好好j 唔小心j出血

我通常一人份量會用兩隻蛋黃半隻蛋白 咁樣會蛋味濃好多
最後加番啲靚嘅初榨橄欖油 本來已經好好食 加埋橄欖油完全昇華晒

有用 俾個叻你

我覺得已經好好

我覺得加橄欖油會令Carbonara失去靈魂，因為個汁偏濃香，加油反而會稀左
不過各人口味唔同
蛋比例我下次都試下先

有時都仲係一舊舊以後會講好d

訂閱咗你了

有冇咩想食歡迎提議

玉子燒

加唔加陽蔥好？

我唔敢講話自己整得好好味而且冇玉子燒個鑊

一定唔加，洋蔥水份多，同Carbonara濃香style完全唔夾

女版Simon廚房

上次整過
9成做法同你一樣
係最尾我鍾意食oregano
所以加埋落去

LM

個人鍾意撈意粉前落少少意粉水搖到啲油同水變做汁先
感覺上會易撈蛋汁多啲
不過好欣賞絲打教人整正宗嘅方法
出面成日都食唔到正宗而係落cream

邊個Simon?

雞柳配oregano 都好好味

謝謝你！除咗唔係用pancetta之外，整法同樓主差唔多，但硬係覺得色水差啲，可能就係差蛋的比例同橄欖油

如果落香草邊款先最夾呢？

真心整得好靚不過好大碟
你見我夾意粉果時唔會刻意滴乾水，而係拖埋dd意粉水落去，效果都一樣好
一開始我post片仲以為會有好多鍵盤廚神，點知大家都真心高水平

附上羅馬食ge意粉圖一張，遠d果碟就係carbonara

支持

唔係用pancetta都會有分別，因為Carbonara個汁係由意粉水+蛋+豬油+芝士混合而成，差一樣都會差少少慢慢試多幾次就好好味

唔落最夾落左會蓋過左Pecorino romano d臭腳味

多謝支持星期一晚21:00 出白汁雞皇飯，用正宗西餐白汁煮，唔係開罐頭

好似睇緊教育電視
回到過去

請問pecorino Romano 同parmigiano reggiano 色水同味道分別係咪好大？
見好多教學都係用後者，不過你之前喺羅馬食，應該係配返pecorino Romano?

正常擺自己啲片上連登宣傳係死罪會俾人屌到仆街
不過係絲打唔怪得知冇人屌

絲打係用嚟錫 巴打就係俾人大大力屌

色水唔差得遠（因為主要都係蛋ge色）
但香味完全唔同，Pecorino romano有一陣臭腳味，夾埋Pancetta/Guanciale 香好多wg
羅馬食親咁多餐都係用Pecorino romano，仲重臭腳味
我極度懷疑用parmasen 的人係亂整亂教

多謝各位巴絲打手下留情
以後會盡量整多d平靚正又易學ge片

把聲真係咁似咩

會努力改進多謝意見

比喻得好貼切

應該純粹唔同地區都有自己的口味都唔定
羅馬真好，希望遲吓有機會去親身感受吓，意粉，芝士，麵包，牛，好多嘢想試

可以加返bgm

咩叫臭腳味你講到咁恐怖即刻冇晒胃口

夏天去曬到hihi，不過真係餐餐都好食

諗過加唔加，不過唔加好似認真d遲d試下

即係好似臘腸咁，有陣獨特香味

ching咁夜都唔瞓

已follow ig YouTube支持

自從煮過一次 就以後喺街都唔會叫嚟食
因為成本低 技術要求又低
我喺加拿大 全部材料喺costco買
簡直係窮撚救星

我地住美國啊12個鍾時差

多謝巴打支持

係，由準備到搞掂十分鐘，撈兩撈食得

鍾意呢啲簡簡單單嘅片
加油 之後食粥食飯靠你

睇芝士個價錢標貼就知巴打住邊

唔要蛋白會唔會好d

終於係無cream嘅carbonara!!!!!

但我想問係要連蛋白嘅？
我一路以嚟嘅認知淨係用蛋黃
請日賜教

香港時間21:00出KFC白汁雞皇飯！一次煮十餐份量慢慢食都得！

痴漢出沒注意

唔要蛋白我覺得會太杰，不過巴打可以試下

開埋noti啦我

通常都係全蛋，蛋黃比例偏多，所以我落3:2
因為蛋黃比蛋白易凝固，加埋芝士同意粉水入面d澱粉，就好易一pad野咁痴實晒，所以會落埋蛋白

芝士有冇話一定要用邊款㗎

用Pecorino romano! video description 有寫

收到

正宗既唔係use no egg咩

基本上一樣 不過我就只會落蛋黃唔用蛋白 務求令個色鮮豔d

一定唔係，未聽過有人唔落蛋，意大利食倒都係蛋味香濃

如果一定要最original就當然唔加 不過煮野食都係講創意
要加都冇唔得 用慢火慢慢炒到d洋蔥 caramelized 咁就唔會有多水的問題

洋蔥caramelized 左之後變啡色，混合芝士同蛋就會影響成個賣相，而且caramelized之後口感變軟，同成個意粉都唔多夾

3隻蛋堅多

兩人份量黎

岩啊
雞呢？gym撚des

今日整左個有40g protein ge日式親子don，不過整得唔夠靚，del左條片，下次再拍

逢一，三，五出片，好多都排緊隊星期一晚出KFC白汁雞皇飯，星期三出豉油皇大蝦，星期五出親子don

Ching 請將你畢生識既雞料理教曬我
變成大隻佬我日日吹奏你

你clean bulk定dirty bulk先dirty
dirty bulk的話大把選擇

我5日clean bulk 2日會食油d

遲d盡量教高protein菜式

Thanks
其實我搵緊14款高蛋白菜單 亂抽咁食

咁無咁易重覆無咁悶

1. 麻婆豆腐
2. 魚香茄子
3. 水煮牛肉
4. 梅菜扣肉
5. 外婆紅燒肉
6. 棉花雞
7. 粟米豬肉餃
8. 蒜蓉蒸茄子
9. 糖醋排骨
10. 魚仔蒸肉餅
11. 煎牛排
12. Burrito
13. 台式肉燥飯
14. 豆腐三文魚頭湯
15. 三文魚配蛋黃醬
16. 生薑豚肉燒
17. 焗豬排飯
18. 栗米肉粒飯
19. 煎蛋肉醬飯
20. Carbonara
21. 白汁雞排意粉
22. 鴛鴦炒飯
23. XO醬雞粒炒飯
24. 白胡椒清湯牛尾
25. 滑蛋蝦仁
26. 椒鹽豬排
27. 咕嚕肉
28. 梅菜扣肉
29. 紅燒元蹄
30. 豉油皇大蝦
31. 香煎鴨胸
32. 燒羊脾
33. 中式牛柳
34. 鹽酥雞
35. KFC炸雞
36. 豉油皇燒腩仔
37. 乾炒牛河
38. 香蒜牛舌
39. 水煮雞片
40. 福建炒飯
41. 水洽雞胸
42. 黃金蝦
43. 雞煲
44. 蒸水蛋
45. 煎釀豆腐
46. 腐竹雞蛋糖水
47. 蕃薯糖水
48. 椰汁西米露
49. 蝦醬蒸豬腩
50. 韓式炒粉絲
51. 瑞士雞翼
52. 牛Don飯
53. 蜜糖燒雞翼
54. 蒜泥白肉
55. 牛舌粒拍青瓜
56. 焗蕃薯條
57. 清蒸海魚
58. 焗紙包魚
59. 栗米班塊
60. 日式親子Don
61. 南瓜炆排骨
62. 南瓜魚湯
63. 蕃茄炒蛋
64. 回鍋肉
65. 蒜蓉粉絲娃娃菜
66. 蠔皇肉碎豆腐
67. 蒜蓉牛油雞翼
68. 叉燒醬雞翼
69. 芫荽肉碎豆腐湯
70. 薯仔炆雞翼
71. 豉油雞
72. 青瓜炒牛肉
73. 照燒三文魚
74. 白汁栗米魚柳
75. 白汁雞皇飯

依75個係我絕對有信心煮得好好食，拍片教人唔失禮ge
你睇睇有咩岩，我可以盡量做左果d先

liked 加油 見到都想食
三分鐘片呢個長度真係啱曬我
後面好似聽到把聲放鬆返 感覺好聽啲

小小建議
我覺得片內容無問題
睇下會唔會有時間加埋背景音樂 字幕
片頭可以出返你個channel名都得

btw把聲真係好似教育電視

黃金蝦
煎釀豆腐
白汁魚柳
親子井
白汁雞朳意粉

好人一生平安

KETO撚有冇野岩食

白汁好易整，今晚條KFC片會教，一理通百理明，加雞排又得，魚柳又得

白汁魚柳其實拍好左，不過同KFC雞撞左，所以遲d先post
你整完白汁加d罐頭粟米，搵d鯰魚柳，加鹽黑椒，再上一層薄面粉，然後上一層薄蛋漿，中火慢煎兩邊，加白汁就食得

黃金蝦用大量牛油wo，唔怕肥？

唔怕 一星期一餐is ok

留名

Keto中餐比較難，因為中餐如果高脂，通常會落大量糖平衡番

依d應該岩係心水，不過除左羊排同豬排，其他兩樣都高糖

好遲d整

羊排

我想學多啲中式野
成日覺得中式野煮極都冇出面好食
唔知係咪因為自己健康煮
落油同調味唔夠

你用電磁爐定煤氣？
我用電磁爐
到而加都唔係好識炸野
btw 4＆28重覆左

以前用electric coil stove，搬左屋轉番明火，爽好多
煮中式野要好敢落味，大咸大甜先好味，但唔係代表係高鹽高糖
而且小技巧比較多，例如差幾滴魚露，唔夠油同蔥（特別蔥白），一碟滑蛋蝦仁就同酒樓食差好遠
炸野我比較少，因為太浪費油，唔捨得

冇問題下星期

魚露呢啲落同唔落係咪好大分別？
有冇中式菜必備調味list?

屌你把聲好撚遠
喺公司睇我以為自己無帶耳機嚇一嚇

我鍾意食唔傳統嘅多D

你唔會食倒有魚露味，但成個風味差好遠

鹽，糖，豆豉，豆瓣醬，生抽，老抽，蠔油，雞粉，鎮江醋，蕃茄汁，白醋，Worcestershire sauce，蒜，薑，米酒，紹興酒，花椒粉，白胡椒粉，生粉，魚露，冰糖，八角，桂皮，草果，月桂葉，五香粉

一分鐘諗倒以上咁多，有齊應該煮倒90％中菜，買晒黎看門口就得

應該係因為屋企空曠

把聲成個教育電視咁

白醋/鎮江醋/米醋分別大唔大？
我自己聞又唔太聞到分別
米酒/紹興油 又係分唔到
撈住用有冇影響

要離火炒先滑嘟嘟

白醋多數用落糖醋汁（e.g.,生炒骨）
鎮江醋用黎點餃子又得，糖醋排骨又得

米酒同紹興酒就睇你煮咩
雞菜式（e.g.,雲耳蒸雞）多數用紹興酒
米酒甜味重少少，我個人多數用黎整豬肉
但其實除非本身個餸真係冇咩其他味突出（e.g.,蒸雞），否則個味都唔會差好遠，例如煮雞煲是但落一種酒都唔會食得出

我掉番轉，猛火快炒，十秒上碟下次post上youtube大家交流下

用白汁我通常加菠菜煙肉同白汁煮意粉

求包養三餐~唔想再捱阿媽煮嘅三低健康餐了.

之前用guanciale 我覺得好撚臭, 勁似臭腳味
之後都係用pancetta 同 reggio parmigiano

同埋我會用一隻全蛋+ 蛋黃, 會再creamy d

認真講，霸你阿媽個廚房，學煮兩餐佢平時唔煮的餸俾佢食，佢實覺得你好勁，家庭都和睦d

終於有人證實係有臭腳味不過我覺得好香

字幕遲d加！片頭片尾我覺得可以慳番，無謂浪費大家幾秒

因為煮日本野多
屋企買開米醋＋清酒＋味琳
其實可唔可以撈亂用

成日睇中菜食譜
都諗緊要唔要去買紹興酒同鎮江醋

我最近都睇緊呢兩樣嘢
煮北佬/上海嘢用黃酒 (紹酒係黃酒一種)
煮南方嘢用米酒
如果只能二選一 咁買米酒啦 淡味菜式唔好用紹酒
我兩種都用緊台灣貨

醋都係同理 日常用主要係白米醋 香醋(鎮江醋) 山西陳醋
不過而家prefer其他國家嘅產品 想試下台灣五印醋 或日本黑醋

我用緊日本野
主要係唔知係咪真係咁大分別
廢事買兩枝酒又冇分別

其實用鎮江醋/米醋煮出黎分別大唔大黑醋我建議意大利

紹酒酒味濃啲氣味香啲
但米酒都香
灒酒最緊要喺鑊邊灒 咁先香

我見唔少食譜都用意大利黑醋代替鎮江醋 例如黑醋骨
但始終唔係用米做原料

我記得我以前意大利host mom教我一個人份量係一個蛋黃+一個蛋

11, 17, 19, 26, 34, 44, 52, 60

用一片片既芝士得唔得

3 9 12 13 26 32 38

冇話唔得不過唔好食

19已經有片啦可以睇番我舊post

個個人口味睇黎都好唔同盡量出

即係同我個比例差唔多

大家要學啦
成日話龍門/黃店難食
自己識煮咪唔使出去食

自己煮仲唔洗受人氣驚中伏又型

你地唔好咁變態 一陣樓主老公唔比佢擺片上黎就唔好

唔會唔俾d片我地一齊拍

56 60 66 52 54 13 10

調味同火力固然有關
烹調手法亦有分別
中菜館乜嘢都泡油處理
小炒嘅肉類都係先走油 整到外面微微焦脆 咁點會唔香口
你喺youtube睇下嗰啲影炒鑊嘅就知
你同個waiter要求少油 根本冇可能做到
以前睇電視方太教煮餸 或者台灣傅培梅嗰啲 都係用泡油手法
但而家新樓啲廚房多用平面電熱/電磁爐頭 連傳統圓底鐵鑊都用唔到 咁點跟呢套玩法

最近可能想增肥 多咗煮五花肉
樓主個list嘅外婆紅燒肉同回鍋肉都試過
想睇下樓主整紅燒肉方法正唔正宗
至於回鍋肉 總係調味上差強人意
用緊台灣哈哈辣豆瓣醬 我覺得偏鹹
有冇好牌子介紹？

想煮d 方便快既野食 帶飯諗唔到煮乜好煩

絲打你做開尖點解你會識

最快應該係雞翼
一係日式咖喱
炆雞都好快
煎藕餅 鯪魚餅都好易

睇見呢幅圖同埋之前蝦仁炒蛋
發覺樓主打蛋打唔夠勻 需要改善

原來咁頹，仲成日叫來食

紅燒肉就算係上海每家每戶做法都唔同，毛氏紅燒肉就唔落豉油，有d就落埋老抽，依類家常菜各人有各人做法
重點都係糖色炒成點

豆瓣醬正宗都係用鵑縣豆瓣醬，我用隻牌子香港未必有

有做gym

日式親子don冇人會整均隻蛋滑蛋蝦仁我都係唔鐘意整均，色水唔同好睇d

係啊，自己煮算啦

你講到炒糖色就得喇
我見過有啲唔炒糖 用老抽甚至海南雞飯豉油上色

我而家買醬料都prefer某國以外 唔係最正宗但原因你懂的

果d我會歸類為完全唔識煮飯
我依個town得一間中國士多，但李錦記個味太唔似，完全冇豆香，所以都係被迫買大陸野

你睇下人地點整好喎

都係果句啦，家常菜個個家庭煮法唔同

睇到好肚餓

李錦記都係該國製造
喺北美呢邊算好 佢賣啲蠔油 海鮮醬同雞粉都係美國廠造
不過呢個牌子除咗蠔油 其他嘢我都覺得好一般

而家我用緊嘅調味料
生抽老抽 台灣金蘭
蠔油 美國製李錦記舊裝/熊貓
米酒紹酒 台灣TTL
白米醋 美國製kikkoman
黑醋 搵緊
豆瓣醬 台灣岡山哈哈辣豆瓣
甜麵醬 某台灣牌子
胡椒粉 台灣 不過泰國貨好啲
辣椒醬 美國製匯豐牌是拉差
辣椒油 朋友送自家製

點解好多post都見到巴打

Lm

遲d教你燒

我果邊間士多淨係賣過期雞粉。。。

咁你點買材料